[非專業(2)] [徇眾要求] 我想用我嘅統計學幫下民陣

前言：
6月9日 百萬大遊行 警方話高峰時得廿四萬人參與遊行
我條氣唔順 於是決定自己試下統計人數

然後ILoveU3000巴打就提出咗毅進制呢個概念 再由愛情波函數巴打將其發揚光大

將我推算嘅數字應用落毅進制度 結果都幾接近！

好！入正題！
民陣宣布喺銅鑼灣、天后及維園一帶，有 170 萬人參與 8.18「流水式集會」。呢個數字當然鼓舞，但係好多人都覺得，實際人數唔止咁少！
事實上，民陣都指出「行動規模與 6.16 相若，但由於警方不合理限制，令大會未能點算灣仔、金鐘一帶未能進入維園的市民人數，相信今日 (8.18) 為相同訴求上街的市民，遠超 170 萬。」。
有巴絲覺得唔忿氣，叫我再出多個post統計 8.18 嘅活動人數多謝咁多位仲記得小妹個post，所以我就決定幫民陣計哂由炮台山去到金鐘，全日有幾多人為咗香港行出嚟！
再利申：我只係睇住港大民意研究計劃個方法，盡量有樣學樣

根據港大民意研究計劃，警方喺往年七一大遊行，採用每平方米二點三六人，作為計算遊行人數嘅基準；綜合報章文字報道，以遊行龍頭抵達終審法院、龍尾為炮台山站近康福臺作推算，成個「流水式集會」總共佔地超過三十一萬平方米。

考慮到八一八當日集會期間，人口密度會比遊行高；同時因天氣不穩，市民不時需要舉起雨傘，令人口密度稍為下降，因此以遊行隊伍每平方米二點三人作基準，遊行路面單一時間能夠容納超過七十萬人。

重要事項：
1. 因為實在無法記錄所有市民途經的道路及佔用的時間，因此只會在此記錄由炮台山地鐵站對出英皇道，途經維園對出幾條橫街、軒尼詩道、告士打道，抵達遮打花園對出遮打道的路線。
2. 同時，由於「流水式集會」，維園內的人流難以統計，因此亦假定維園內的市民一直保持移動。多出的人數誤差，將用作填補上述因忽略統計其他街道，所造成的誤差。

參考隊頭用約兩小時十分鐘由維園到達終審法院，全程大約四公里。「流水式集會」於約三時開始，隊尾約十時抵達金鐘。如果以七小時為基準，假設每程需時平均二點五小時。換言之，唔包括中途加入以及提前離開嘅人士，總共有二點八程出發。

由此得出，最後推算遊行人數為 2.8 x 760063 = 2128176人。

警方：維園內同一時間最高峰出席人數為十二萬八千人

五大訴求 缺一不可
光復香港 時代革命
香港人 加油

同場加映：

留意返 呢個係假設佢地每平方米企四個 逼過逼地鐵咁撐警 實際係點大家有眼睇

地圖參考：
shorturl.at/anACN
shorturl.at/cimyC

新聞來源：
shorturl.at/iDHK0
shorturl.at/gnKO9
shorturl.at/nqxPW

自推

1

2

3

4

5

6

7

8

9

10

認真po冇人睇

犀利呀絲打！

其實我想知啱唔啱

五大訴求 缺一不可

你漏咗光復香港 時代革命

推

推推推 支持絲打